SCMP獨家》小蠔灣車廠發展 私樓佔比大減 施政報告公佈詳情

消息人士稱，原計劃只含私人住宅的小蠔灣車廠項目，在即將發表的施政報告中宣布詳情。

是次將成為港鐵首次參與公營房屋發展，其中多達一半的單位將作為資助房屋出售，其餘的將作為私人房屋出售。

據熟悉此大嶼山項目的消息人士稱，政府已與港鐵商討在大嶼山東北佔地30公頃的小蠔灣車廠的細節。去年，官員們敦促地鐵公司承擔「社會責任」，並在該區提供公營房屋。

過往鐵路營辦商一直透過物業上蓋及週邊地產項目獲取巨額利潤。

根據可行性研究，該區最終落成的單位數量，甚至可能超過最初計劃的14,000個單位。「然而，資助房屋單位亦不太可能佔一半以上。」消息人士亦補充：「公屋與私人住宅並不太兼容。(Public rental flats may not be compatible with private homes)」

臨海部分將保留給私人市場中的發展商，而靠近高速公路的區域將被用作興建資助房屋，例如居屋和首置計劃申請。

小蠔灣的新地鐵站將成為東涌線的一部分，預計服務人口超過37,000。1995年，政府將香港機場以東5公里的小蠔灣地段劃歸地鐵公司，用於維修保養車廠。如果計劃開發私人住宅和商業項目，鐵路公司將需要支付額外的補地價。

小蠔灣發展原方案：

爽死班蝗蟲 有條大海臏長廊 地鐵站上蓋 有商場 CHILL撚到

Public rental flats may not be compatible with private homes

唔應該咁做啦

起居屋咼，不過冇啦啦係個到起個市鎮勁古怪

同杏花邨差唔多 又係黨鐵

似乎政府已經揀定左點都要發展大嶼山
可能係到時唔知點同明日大嶼相連住

東涌一早定左要起多2個站

港鐵咪又係隔離起個大商場賺到盡

小蠔灣將來仲會繼續填出去
大嶼山成為新人口堆填區

大嶼山一定要發展既，人口太多，原居民出入都唔方便。
本身1997前，迪士尼個位巳經plan左起貨櫃碼頭，係後咪貨運業收皮先唔起

拎黎relocate市區大學？

東涌人真係慘
再起落去第時大嶼山停n個站
無半個鐘都未去到青衣

最早期欣澳同南昌都未有嗰陣
真係可以半個鐘飛到落香港站

鐵路：
屯門南＞掃管笏＞欣澳＞人工島＞堅尼地城

咁班私樓人點

月供幾萬供樓
你鄰居可能係班租都唔洗交
拎老綜 白卡

大家住同一地方 睇同一海景
（可能佢有海景 你得山景）

笑死
東涌真係比狗住

支持3號，超方便

全民住地底
掂！

第時起好晒東涌東 東涌西 小蠔灣
青衣啲人應該唔使上車

屌 而家兩個站已經逼撚過西

行出荃灣葵芳搭啦

白痴先會笑D呢, 可以安排空車入青衣架麻

14000 單位多過康城

有咩問題，啟德已經係咁

青衣唔驚啦
最多課金俾20蚊搭機鐵

大西北嗰班南昌上真係出晒事

應該會有 "空載列車"

講發展小蠔灣都講左十幾年

想引誘香港人唔走啦
出示放棄BNO證明可以優先

屌坐東涌綫經過個邊個view好L靚，睇來遲d又起哂樓仲要公屋，比班支那人霸住哂

青衣唔係有調頭吉車？唔係架架都入東涌
同埋有平價機場快線直衝港島

其實點解仲要起樓
明明香港落成住宅數目咁多

唔知佢點安排啦

朝早搭過幾次
東涌黎個架走左無耐架吉車就到
但架車停嘅時間好短載到嘅人根本好少
然後再下一架車要等好耐

啟德2.0

請問點多法
一年有幾多人結婚/ 想搬出泥住

你呢個講法 都係第一次聽

點都好過白石角

重點

其實冇能力點解結婚同搬出去住
明明大把樓放租放賣
你講到市場上冇曬單位咁

對出個海面唔係飛機降落航道咩 應該會好嘈架

數字上黎講又冇講錯

香港依家大概有270萬個住宅單位，按1個單位3條友住的比例， 係夠數有突

可惜好多內地投資客空置單位

睇完google map，海面對出就係飛機升降必經之路
日日夜夜都有飛機升降

加埋果到交通咁西，東涌果堆已經死哂，仲加多10幾20萬人係中間，真係準備日日預3個鐘來回

唔通三四十歲仲同屋企人住咩

起樓預備嗰度啲住客全部搭黨鐵 唔搭巴士

因為樓房供應量由地產商控制。而家地產商齊齊唔起樓，所以做成供應量斷層

冇能力咪同屋企人住
或者屋企人快d死咪自己一個住

講緊落成量
知唔知自己up乜
弱鳩智

睇嚟你係公認弱鳩智

有錢一人買幾間，更有錢買十幾間，當100萬人，起1億都唔夠啦

炒樓係香港賺錢來源，你識條毛咩